\section{Trabalho Proposto}
  Este trabalho visa estudar técnicas de pontilhado que reduzem a quantidade de cores utilizadas para exibir uma imagem sem prejudicar a percepção por parte do usuário. Primeiro, aplicou-se as técnicas de pontilhado ordenado usando as ordenação dada pelas matrizes das Equações~\ref{eq:dither3} e~\ref{eq:dither4}. Segundo, implementou-se o algoritmo de pontilhado por difusão de erro de Floyd-Steinberg, cuja distribuição de erro é dada pela matriz da Figura~\ref{fig:floyd-steinberg}, percorrendo a imagem de duas formas: da esquerda para direita e alternando entre esquerda para direita e direita para esquerda.

\begin{equation}\label{eq:dither3}
  M_{3\times3} =
  \begin{pmatrix*}[r]
      6 & 8 & 4 \\
      1 & 0 & 3 \\
      5 & 2 & 7 \\
  \end{pmatrix*}
\end{equation}

\begin{equation}\label{eq:dither4}
  M_{4\times4} =
  \begin{pmatrix*}[r]
      0 & 12 & 3 & 15 \\
      8 & 4 & 11 & 7 \\
      2 & 14 & 1 & 13 \\
      10 & 6 & 9 & 5 \\
  \end{pmatrix*}
\end{equation}

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \begin{tikzpicture}
    \centering
      \draw[step=1cm,color=gray, thin] (0, 0) grid (3, 3);
      \node at (0.5, 0.5) {3/16};
      \node at (1.5, 0.5) {5/16};
      \node at (2.5, 0.5) {1/16};
      \node at (1.5, 1.5) {f(x,y)};
      \node at (2.5, 1.5) {7/16};
  \end{tikzpicture}
  \caption{Distribuição de erro na técnica de pontilhado com difusão de erro de Floyd-Steinberg}\label{fig:floyd-steinberg}
\end{figure}
